動員7,000警 配AR15長槍

【本報訊】今次鎮壓佔中行動，口頭上聲稱只使用了最低或適當武力的警方，面對手無寸鐵的學生、市民，其實出動了與2005年世貿期間對付韓農完全相同警力和火力。警方消息稱，參與行動的警隊部門包括機場特警隊、反恐特勤隊、全部機動部隊，和首次出動防暴裝甲車「銳武」，動員人數逾7,000人，配備防暴裝備催淚槍和橡膠子彈，以及裝上真彈的雷明登和AR15長槍。

大批防暴警察高舉警告字句，恐嚇聚集的示威者。王子俊攝

各區巡邏工作交輔警
今次亦是警方繼2005年世貿會議，施放催淚彈驅散示威韓農後，再次施放催淚彈對付示威者。消息稱，防暴隊的最大武器橡膠子彈已配備作為最後防暴武器。警員昨晚已手持配備5.6MM子彈的AR15長槍。據知，自昨凌晨佔中三子宣佈即時啟動佔領中環行動後，警方立即調動了預早安排的警力，嚴厲對付佔中示威團體及學生。
消息指，警方安排防暴警員輪流值班，預計警力可維持至下月6日。由於大量抽調人手，各警區巡邏工作，及示威現場維持交通的責任，將重點落在約2,100名輔警身上。
警方在打壓佔中上態度「積極」，主動出手及絕不手軟，不斷把武力升級，動用內部保安裝備（internal security），警員頭戴鋼盔、手持盾牌，並戴上防毒面罩，一公升大支裝胡椒噴霧，所配備的催淚彈更分為以槍發射及人手投擲兩種及橡膠子彈。而且，更採用非常手段，包括派人混入示威者中搜集組織者身份，待清場行動後，即採取拘捕行動。
近月一直傳言解放軍駐港部隊會介入鎮壓佔中行動，不過，記者巡視各軍營後發現一切平靜，其中加士居道軍營幾乎全部車輛均被車套覆蓋。政府發言人指出，無意要求解放軍駐港部隊出動。

source:

速離否則開槍 如果當時真係開槍唔知而家會點

我希望佢開槍打死我

有冇人記得殺500人單新聞

如果當日無清場 解放軍接管香港政權
武力清場 上升到國際層面 多國遣責中共
外國撤資 ...

不過個時仲係黑人做總統

可能現在仍然戒嚴狀態

AR-15 唔係軍用咩

做乜啫你？

到今時今日都有人用防暴，鎮暴，啲人已經覺得當年就係一場暴動

果時已有狗扮人